中國企業負債462兆 恐掏空實體經濟

2016-12-18 13:22

〔即時新聞／綜合報導〕中共中央財經領導小組辦公室（簡稱中財辦）副主任楊偉民昨日表示，現在中國企業負債超過人民幣100兆元（約新台幣462兆元），按照4％的利率計算，一年支付的利息就是人民幣4兆元（約新台幣18.5兆元），相當於中國2015年全年GDP增長總量。長期下去會掏空實體經濟，提早進入產業空心化的時代。

綜合媒體報導，17日在中國北京舉行的「2016-2017中國經濟年會」，會中楊偉民表示，明年中國經濟要防止資產泡沫化和房地產投機者，並且必須依靠實體經濟發展。中國要擺脫低收入國家，必須要依靠實體經濟，最近幾年中國金融業佔GDP的比例快速提高，但製造業比重卻快速下滑，這是不正常的。

報導提到，楊偉民指出，要防止已經化解的過剩產能死灰復燃，同時用市場法治的辦法做好其他產能嚴重過剩行業的去產能工作。也就是說去產能不僅僅是鋼鐵和煤炭，要擴充範圍。

link:

台灣同中國真係好識寫依啲文

大陸成日話唔怕，欠內債好過欠外債

內責姐係冇欠責

識市場自然違約

即刻無事

支那經濟好大機會捱唔到去出年農曆新年，大家睇路

有幾難解決 將企業破產損失都係投資者，地方政府債務又可以向銀行貸款還唔到變呆壞帳銀行又可以破產損失又只係存戶，中共千秋萬代

支爆不遠了，上帝該悔改

唉 爆撚左先講 佢一千萬兆欠債但唔爆 咩都係廢話

熔斷佢

共產黨擁有國企，邊個敢追共產黨還錢，但係國企包括銀行，邊個敢欠共產黨錢，繼上帝與石頭又一世界大矛盾

左手交右手會有問題咩

支那成最大贏家

債轉股大家都股東咪無事囉

一日仲有糧出到俾解放軍一日都仲有共產黨

台灣人勁啲

[black][/black]

個廣告

fatc

##fatc